**香港玩具·扭蛋SHOW**號稱為全球首個[扭蛋展覽](../Page/扭蛋.md "wikilink")，於2007年4月在[香港首次舉辦](../Page/香港.md "wikilink")，於[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[香港會議展覽中心舉行](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")。

## 內容

該展覽是以[扭蛋為主](../Page/扭蛋.md "wikilink")，設有236部扭蛋機供入場人士使用。此外，會場還有不少其他攤位，以及「潮玩興趣班」及「優質兒童教育博覽」。

展覽於2007年4月6日至4月8日早上11時至晚上8時舉行，票價為[港幣](../Page/港幣.md "wikilink")10元。主辦單位預計的1萬人參觀，但結果首日共有7萬2千人入場。

展覽同時舉辦一個擬申請列入[健力士世界紀錄最多人同時扭蛋的活動](../Page/健力士世界紀錄.md "wikilink")，於展覽首日舉行，結果3分鐘共有1186人扭蛋。

## 批評

  - 只設有1個硬幣兌換處，使場內三分之一地方整日排着兌換硬幣的人龍，兌換過程需時超過2小時
  - 會場內實際只有236部扭蛋機，較主辦單位聲稱的300部為少
  - 會場內的扭蛋機款式普通，與平時的扭蛋機一樣
  - 會場內的扭蛋機排得密密麻麻，令場面相當擠迫
  - 扭蛋機的扭蛋不足，至下午5時已超過有10部無蛋可扭，但工作人員表示第二天才加
  - 有很多與扭蛋無關的攤位，如[銀行](../Page/銀行.md "wikilink")、[瑜伽和](../Page/瑜伽.md "wikilink")[美容](../Page/美容.md "wikilink")[化妝等](../Page/化妝.md "wikilink")
  - 擬申請列入[健力士世界紀錄最多人同時扭蛋的活動](../Page/健力士世界紀錄.md "wikilink")，場面相當混亂

## 參考資料

  - [兌幣排長龍
    扭蛋展怨聲多 7.2萬人迫爆會展 1個兌換處](https://web.archive.org/web/20070409021529/http://hk.news.yahoo.com/070406/12/252i0.html)，[明報](../Page/明報.md "wikilink")，2007年4月7日
  - [扭蛋展開幕
    七萬人入場](https://web.archive.org/web/20070507112124/http://hk.news.yahoo.com/070406/60/252p6.html)，[星島日報](../Page/星島日報.md "wikilink")，2007年4月7日

[Category:香港展覽](../Category/香港展覽.md "wikilink")
[Category:香港的世界之最](../Category/香港的世界之最.md "wikilink")
[Category:玩具文化](../Category/玩具文化.md "wikilink")
[Category:2007年香港](../Category/2007年香港.md "wikilink")